🟦 【初期設定系】GitHubと連携するための準備
コマンド	説明
git init	カレントディレクトリをGit管理下にする（最初に1回）
git remote add origin https://github.com/ユーザー名/リポジトリ名.git	リモートリポジトリを追加（GitHubと接続）
git config --global user.name "あなたのGitHubユーザー名"	GitHub用のユーザー名設定
git config --global user.email "メールアドレス"	GitHub用のメールアドレス設定

🟨 【普段の作業】コードを追加・更新・同期する
コマンド	説明
git status	今の変更状況を確認
git add .	全部の変更をステージに追加
git commit -m "コミットメッセージ"	変更をコミット（記録）する
git push origin ブランチ名	GitHubへプッシュ（アップロード）
git pull origin ブランチ名	GitHubから最新の変更を取り込む（プル）

🟩 【ブランチ関連】機能ごとの作業を分ける
コマンド	説明
git branch	ブランチ一覧を表示
git checkout -b 新ブランチ名	新しいブランチを作成＆移動
git checkout ブランチ名	既存のブランチに移動
git merge ブランチ名	他のブランチを現在のブランチに統合する
git push -u origin 新ブランチ名	新ブランチをGitHubに初めてプッシュする

🟥 【トラブル対応】エラー時・特殊操作
コマンド	説明
git remote -v	接続してるGitHubリポジトリのURLを確認
git log --oneline	コミット履歴を簡単に表示
git stash	作業中の変更を一時退避
git restore ファイル名	変更を元に戻す（未コミット）
git reset --hard HEAD	最後のコミットに完全に戻す（注意！）